\begin{enumerate}
  \item Je nomme $P$ le montant de chaque part.
  \begin{align*}
    P &= 48 \div 5\\
    P &= 9,6
  \end{align*}
  Chaque ami paye \Eu{9,6}.
  \item Je nomme $B$ le nombre de bille restant
  \begin{align*}
    B &= 48 - (4 \times 8)\\
    B &= 48 - 32\\
    B &= 16
  \end{align*}
  Pierre reçoit $16$ billes.
  \item Je nomme $L$ le nombre de ligne.
  \begin{align*}
    48 &= 12 \times 4 + 0
  \end{align*}
  $L=4$ (quotient).

  Il y aura $4$ lignes de figurines.
  \item Je nomme $H$ la hauteur
  \begin{align*}
    H &= 48 \times 4,2\\
    H &= 201,6
  \end{align*}
  L'empilement a une hauteur de $\Lg[m]{201,6}$.
\end{enumerate}